\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\begin{linenumbers}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% INTRODUÇÃO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%No âmbito da unidade curricular de Engenharia de Requisitos do Mestrado em Engenharia Informática, foi proposto aos alunos a elaboração de um documento de especificação de requisitos de software prático com vista a pôr em prática os temas abordados nas aulas teóricas tendo como base um projeto real.
\section{Introdução}
\hspace{12pt} Este documento é uma especificação de requisitos do software ReqPadel, um produto destinado a facilitar o dia-a-dia tanto da administração como dos treinadores e clientes do clube Star Padel, um clube desportivo de padel com instalações próprias sediado em Coimbra.
O documento está dividido em secções que permitem separar logicamente os diferentes requisitos do software.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% a)	Delineate the purpose of the SRS; 
% b)	Specify the intended audience for the SRS.

\subsection{Propósito do Documento}
\hspace{12pt} Este documento tem como objetivo descrever de forma clara as funcionalidades, interfaces, atributos e condicionantes impostas ao desenvolvimento do software aqui descrito, todas estas vertentes discutidas e combinadas com o cliente. Futuramente este documento poderá ser utilizado como referência ao desenvolvimento do software.
\par O público-alvo deste documento é o o nosso cliente, o clube Star Padel, mas também o docente responsável da cadeira, Professor Mário Rela, bem como todos os restantes alunos inscritos nesta disciplina que irão rever e contribuir com sugestões para o melhorar.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Âmbito}
\hspace{12pt} O software aqui descrito é designado ReqPadel e tem o intuito será melhorar a plataforma de gestão de atletas de um clube de padel, o Star Padel.
\par Star Padel é um clube desportivo situado em Coimbra. A empresa possui seis campos interiores e seis campos exteriores de padel e dedica-se ao alugues destes campos para a prática desportivo, bem como ao lecionamento de aulas de padel no seu centro de treino.
\par O principal objetivo é conseguirmos, tornar mais eficaz a forma como ocorre a gestão do clube. Neste momento, o cliente (Star Padel) utiliza uma plataforma WEB ("AirCourts") onde os administradores recebem as reservas de campos, sendo necessário um registo pelos clientes para que o possam fazer. Para efetuar o registo das aulas compradas pelos atletas, estes utilizam uma simples caixa de texto que geralmente remete para alguns erros. A marcação de aulas é combinada entre treinadores e atletas por troca de mensagens ou pessoalmente e é posteriormente feita uma reserva nesta plataforma. Os atletas não têm forma de controlar o número de aulas que têm disponível e a gestão de aulas é feita através de uma folha de excel.

\par A nova plataforma permitirá todas as funcionalidades básicas já existente, mas melhorará a gestão das aulas e utilizadores através de um sistema mais dinâmico. Suportará diferentes roles (Administrador, Atleta, Convidado e Treinador), cada um com as suas funcionalidades específicas. Será possível creditar aulas aos atletas, marcação e desmarcação de aulas, reserva de campos, ver agendas, entre outros.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Definições, Acrónimos e Abreviaturas}
\begin{center}
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{10cm}|}
 \hline
 Padel & Desporto de raquetes muito semelhante a ténis, sendo a principal diferença entre estes dois desportos o campo. Enquanto no ténis o campo é aberto, no padel o campo é totalmente fechado. É um jogo que se joga a pares e utiliza raquetes e bolas próprias. \\
 \hline
 Utilizador & Pessoa que opera o sistema. \\ 
 \hline
 Administrador & Utilizador que tem a habilidade de criar contas de atleta e treinador, desativar a conta dos outros utilizadores, adicionar aulas aos atletas, desmarcar aulas, etc. \\
 \hline
 Atleta & Utilizador que tem a habilidade de marcar aulas e reservar campos. \\  
 \hline
  Convidado & Utilizador que tem a habilidade de reservar campos. \\  
 \hline
 Treinador & Utilizador que tem a habilidade de desmarcar aulas, aulas. \\  
  \hline
  Aula & Objeto do novo sistema constituído por um treinador, data, hora, campo e um ou mais atletas  \\
 \hline
 Colega & Atleta adicionado por outro atleta no momento de criar uma aula. \\
 \hline
\end{tabular}
 \caption{Tabela de definições}
 \end{table}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Organização do Documento}
\hspace{12pt} Este documento de especificação de requisitos está dividido em multiplas secções. A primeira secção (Introdução) explica o Propósito, o Âmbito, a Organização do documento e define-se alguns termos usados. 
Na segunda secção do documento fazemos uma contextualização do problema e dos utilizadores, apresentamos o produto e suas funcionalidades e algumas condicionantes. Na terceira secção são apresentados todos os requisitos descritos para este sistema e é dividida nas seguintes secções: Requisitos Funcionais, Requisitos Não-Funcionais e Requisitos de interface com o utilizador, onde são mostrados os wireframes prototipados para o produto. Na quarta secção fazemos uma breve análise de negócio. Já as secções 5,6 e 7 constituem respetivamente os Anexos, Referências e Ponto de Contacto.
\end{linenumbers}
\end{document}